{
  "metadata": {
    "exam_type": "106",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "犯罪偵查學",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50360"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "依警察偵查犯罪手冊規定,刑事案件犯罪偵查,案情研判旨在瞭解犯罪嫌疑人與其\n動機、犯行、過程及發展,宜從那些問題研究來解答?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "偵詢筆錄製作時,常會有犯罪嫌疑人不實自白原因,因此自白查證在偵詢時必須注\n意那些事項?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察人員出庭作證前應準備與注意事項,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "詳閱卷宗,瞭解案情,尤應注意犯罪事實及證據等相關細節",
        "B": "將全案摘要做成備詢資料,研判法官、被告及辯護人等可能提出之詰問(特別是新聞媒體、輿論交相 指摘事項),預擬答詢稿",
        "C": "同案有數名偵查同仁於同時被傳喚出庭作證時,應事先共同研商案情,以求供述內容一致,避免衍生 扞格矛盾、漏洞百出情事",
        "D": "同案有數名偵查同仁於不同時間被傳喚出庭作證時,後續被傳喚者,不得向已出庭者洽詢內容與供述 情形"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "「控制下交付」是因應國際販毒集團而設立之機制,也是毒品查緝重要技術之一,有關實施「控制下交付」 偵查作為,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "得由該管地方法院檢察署檢察官向檢察長提出偵查計畫書,由該管地方法院檢察署檢察長核發指揮書",
        "B": "可以辨別真正潛在之毒品買主、發貨者、販毒組織、毒品監控者及金主",
        "C": "辨明並可依法沒收供販運毒品所用之運輸工具及供藏匿或分送毒品之建物等處所,以徹底摧毀毒販之 憑藉",
        "D": "瞭解毒梟慣常運用毒品之路線,透過國際合作共同有效防治毒品氾濫"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "實施犯罪調查,必要時得封鎖犯罪現場,並為即時之勘察。有關現場保全,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "實施犯罪現場封鎖時,應派員於封鎖線外警戒",
        "B": "現場封鎖範圍應視現場環境及事實需要而定,必要時得實施交通管制",
        "C": "為避免風吹、雨淋、日曬等自然力所破壞,初抵現場人員不宜使用帳篷、雨棚保全跡證",
        "D": "現場封鎖範圍,原則以三道封鎖線為準,必要時得實施交通管制"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "為調查犯罪情形及蒐集證據之必要,警察機關得使用通知書,通知被害人(親屬)、告訴人、告發人或 證人、關係人到場說明,而通知證人之通知書應於應到時間多久之前送達之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "12小時",
        "B": "24小時",
        "C": "48小時",
        "D": "72小時"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依刑事鑑識手冊規定,刑案證物除有特殊情形外,應派專人送鑑及領回。送鑑時效除有特別規定者外, 應於採證後幾日內送鑑?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "10日",
        "B": "15日",
        "C": "20日",
        "D": "30日"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪案件之管轄責任區分,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "境外犯罪,以被害人之居住地、工作地、家屬居住地,依序之警察機關為管轄機關",
        "B": "涉及內政部警政署鐵路、航空、國道、各港務警察總隊之管轄區域,及保二、保三、保七總隊管轄責 任之案件,由當地縣(市)警察機關主辦,各專業警察機關應將有關資料送請併案偵辦",
        "C": "一般網路犯罪案件,以被害人發生權益受損之網頁、電子郵件、新聞群組、BBS 站等各項網路服務及 網路位址伺服器所在地之警察機關為管轄機關",
        "D": "涉竊車恐嚇取財案件,由車輛失竊地之警察機關負責偵辦"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "警察人員基於偵防犯罪需要,應於其轄區內廣為情報諮詢布置,秘密掌握運用,有關情報諮詢原則,下 列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "網咖、電子遊戲場、撞球場等應定為重點諮詢地點",
        "B": "情報之處理,應依登記、分析、研判、運用等程序為之",
        "C": "交付諮詢對象任務,應謹慎保密,講求方法,並以蒐集危害國家安全、社會犯罪偵防有關情報為要點, 不得使其直接參與辦案行動",
        "D": "凡經遴選諮詢工作請求合作之對象,應依規定列冊備查,並給予名義及證明文件"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "有關偵辦擄人勒贖案件所成立之專案小組中各組之任務分工,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "負責現場照相、錄影、跡證採集、測繪等鑑識工作者為調查組",
        "B": "負責安撫「肉票」家屬,並提供與綁匪應對之技巧與方法,兼任家屬保護責任者為談判組",
        "C": "擔任專案小組幕僚,負責協調聯繫及資料之彙整分析、專案小組會議紀錄及執行情形管制者為情報組",
        "D": "建立被害人家屬之信任關係,以獲取充分之合作者為秘書組"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "有關組織犯罪案件之處理,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "關於組織犯罪案件檢舉人身分資料,應附入移送法院審理之文書",
        "B": "偵辦組織犯罪案件,應對該組織及成員等不法所得及所有財產之來源與流向詳細查明原委,建議宣告 追繳(徵)、沒收及強制工作保安處分",
        "C": "犯罪證物之蒐集,應注意公司企劃書、帳冊(含電腦磁片、隨身碟、抽取式硬碟)等物件,必要時並 得協請會計或資訊等專業人員支援解讀",
        "D": "對組織犯罪案件之證人或與其有密切利害關係之人、檢舉人及被害人,應依證人保護法克盡保密與保 護的責任,並注意公務員洩密之刑事責任"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "有關通訊監察,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "截收、開拆、檢查、影印為通訊監察必要之方法",
        "B": "執行機關除有正當理由者外,應至少每3日派員取回監錄內容",
        "C": "得於私人住宅裝置竊聽器、錄影設備或其他監察器材",
        "D": "執行通訊監察,除經依法處置者外,應維持通訊暢通"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依刑事訴訟法第31條第5項規定:被告或犯罪嫌疑人因精神障礙或其他心智缺陷無法為完全之陳述或具 原住民身分者,於偵查中未經選任辯護人,檢察官、司法警察官或司法警察應有之作為,下列敘述何者 正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "應通知依法設立之法律扶助機構指派律師到場為其辯護",
        "B": "經被告或犯罪嫌疑人請求立即訊問或詢問,仍不得進行訊問或詢問",
        "C": "等候律師逾1小時未到場,得逕行訊問或詢問",
        "D": "等候律師到場致未予詢問屬法定障礙事由,其經過期間得予計入自拘提或逮捕之時起24小時內"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依法拘提、逮捕之犯罪嫌疑人或被告及通緝犯,經令其出示相關身分證明文件時,仍無法查驗身分,或 無法出示相關證明文件,必要時,得加強身分驗證,其執行方式下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "比對到案被告、犯罪嫌疑人或受刑人於警察、偵查及審判卷內之簽名及照片是否相符",
        "B": "未帶國民身分證或其他身分證明文件者,得命其立即設法通知其親友補送,或命其於指定之期日補送",
        "C": "傳喚被害人、告訴人、告發人、證人、其他正犯或共犯外,不得通知被告、犯罪嫌疑人之家屬前來指認",
        "D": "拍攝相片影像,調取口卡片、戶役政電子閘門系統之相片影像資料核對"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察人員受理報案,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "受理自首時,應詢明犯罪嫌疑人欲主動告知之犯罪行為;如犯罪嫌疑人係對已被發覺之犯罪坦承供述 者,屬自白非自首",
        "B": "告訴乃論之罪,對於共犯之一人告訴或撤回告訴者,其效力及於其他共犯。但刑法第 239 條之罪,對 於配偶撤回告訴者,其效力不及於相姦人",
        "C": "受理之告訴乃論案件,如有被害人死亡、無得為告訴之人、得為告訴之人不能行使告訴權或撤回告訴 等情形之一者,得予以簽結,不必移送檢察官核辦",
        "D": "受理告訴乃論案件後,為減輕人民訟累,得疏導和解或轉介鄉(鎮、市、區)調解委員會聲請調解。 案件於處理完畢後,仍應移送檢察官核辦"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關執行電腦犯罪案件之搜索扣押應注意事項,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "搜索時應請受搜索人親自操作電腦,確保證據具備法庭效力",
        "B": "電腦檔案之證據應當場列印,並請受搜索人簽名捺印",
        "C": "執行扣押以扣押整套電腦設備(含主機、螢幕、鍵盤)為宜",
        "D": "扣押電腦應符合比例原則,注意其影響層面"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者不是警察偵查犯罪之偵查守則?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "民主、法治、科學、人權為警察偵查犯罪應遵守之原則",
        "B": "偵查刑案應嚴守偵查不公開規定",
        "C": "偵查刑案應以情報為基礎,運用線民立即破案",
        "D": "執行偵查任務,如與被害人有親屬關係,應予迴避"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "有關現場紀錄的敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "拍攝重要跡證為顯示其大小,應於其旁放置比例尺",
        "B": "拍攝屍體照片時,應避開不雅畫面或將照片做適當的修飾",
        "C": "宜拍攝現場四周環境景象,以傳達現場相關位置訊息",
        "D": "照相前,勿觸碰或移動現場跡證"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關因偵查犯罪之需要,得囑託他轄警察機關代為何事?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "報請檢察官指揮",
        "B": "實施通訊監察",
        "C": "追查贓證物",
        "D": "受理報案"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者並非刑案現場勘察的主要任務?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "蒐集證據,作為犯罪偵查或法庭偵審之證據",
        "B": "研判犯罪嫌疑人進出路線、犯罪時間",
        "C": "研判犯罪嫌疑人犯罪方法、犯罪工具",
        "D": "鑑驗證物,提出科學數據的報告"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪剖繪(criminal pro filing)的原理與特性,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "嫌犯犯案具有連續性",
        "B": "嫌犯、犯罪手法及犯罪工具具有特殊性和穩定性",
        "C": "犯罪行為具有暴力性",
        "D": "人格反映在犯罪現場"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "對於住宅或車輛之勘察採證,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "遇當事人抗拒時,得以強制力實施採證",
        "B": "經當事人同意者,應請當事人於勘察採證同意書內簽名捺印",
        "C": "請求檢察官核發鑑定許可書時,應以書面為之。但案件已有檢察官指揮者,得以言詞為之",
        "D": "除有急迫情形或經當事人出於自願性同意者外,應用搜索票或鑑定許可書"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於自首之敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "犯罪嫌疑人對已被發覺之犯罪坦承供述者,為自首",
        "B": "已知犯罪事實,只是不知犯罪嫌疑人真實身分者,不算自首",
        "C": "犯罪行為人如欲出面投案自首,則不得委託他人代為申告",
        "D": "受理自首案件,應注意是否為他人頂替,或有無不正當企圖"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為調查犯罪嫌疑人犯罪情形及蒐集證據,得使用通知書通知其到場接受詢問,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "案件單純者,可不經調查逕行通知犯罪嫌疑人到場詢問",
        "B": "通知書應由地區警察分局長或其相當職務以上長官簽章",
        "C": "經通知到場者,應依原定時間及處所即時詢問,不得拖延",
        "D": "犯罪嫌疑人選任之辯護人於指定(通知)時、地未到場者,仍得即時詢問"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為調查犯罪嫌疑人犯罪情形或蒐集證據,得使用通知書,通知其到場接受詢問,對於通知書應記載 事項,不包括下列那一項?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "涉嫌的罪名",
        "B": "應到的日、時、處所",
        "C": "犯罪嫌疑人的姓名、性別、年齡及住、居所",
        "D": "得向地方法院聲請提審"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案現場應加以保全,但縱使警方竭盡全力保全現場,仍有五種可能的污染源,請問下列何者非屬可能 破壞現場之污染源?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "*",
      "options": {
        "A": "天候",
        "B": "嫌犯或同夥",
        "C": "被害人",
        "D": "被害人家屬"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "執行圍捕人犯任務時,應成立指揮所並律定指揮官,某日甲分局轄區發生警匪槍戰,偵查隊長率幹員到 場圍捕嫌犯,惟當日轄區分局長休假,副分局長趕赴現場指揮,圍捕過程中警察局副局長也到達現場, 此時現場指揮官應由誰擔任?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "轄區分局長",
        "B": "警察局副局長",
        "C": "轄區副分局長",
        "D": "轄區偵查隊長"
      }
    }
  ],
  "year": 106,
  "category": "刑事警察",
  "subject": "犯罪偵查學",
  "source_pdf": "考古題庫\\刑事警察\\106年\\犯罪偵查學\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}